罷工既威力

職工盟料有35萬人參與罷工
國泰航空一日需要3000名員工運作，但昨日已有約1500人沒有上班。

大家千祈唔好忽略琴日罷工既力量
琴日既罷工可以講係和理非力量既一個show off

但係依場罷工既招點好似比同一日既勇武抗爭搶左
冇左應有既focus

所以我想咁多位擺返少少時間落去依一場罷工行動本身
因為一來罷工所造成既經濟壓力對於中共黎講可以話非常之大
你諗下出名鍾意返工既香港人竟然會罷工
而且亦都想利用依一場罷工既成果 (超過35萬人罷工) 黎鼓勵下有參與罷工既人
話比佢地聽 其實有好多人都有同佢地一齊罷工 唔需要擔心秋後算賬
咁樣 當有下一場罷工既時候 佢地都會比較樂意繼續參與

另外亦都想用依個數字去感化 冇參與罷工既人
希望佢地見到依個力量之後 思考下會唔會考慮參與下一次罷工

咁所以我好希望大家
幫手煲下依一場罷工實際既威力 罷工既數字
其實我都希望
民主派可以開一個記者會
主要講述一下 琴日罷工既情況
比返信心比參與罷工既人
仲有比準備咁多打工仔 將來好有機會有下一場罷工行動

強烈支持警察罷工
矛頭應該直指政府

推

呢次吧工其實好勁
單議人數計應該勁過晒
香港以往所有政治罷工
就算大名鼎鼎嘅省港大罷工先得10萬
今次嘅規模係高達35萬

航空界加油

有冇source 講35 萬

係好撚勁
所以應該有咁大煲咁大

啱呀 特別係控制塔罷工 迫到機場單跑道運作 其實好震撼

不過對於話開記者會煲吓就可以比到信心打工仔呢點有啲保留 始終唔係行行有工會 長遠一定要成立大大小小嘅工會先會出到更大規模 甚至真正意義上嘅全港大罷工 而唔係大家一齊請吓年假咁簡單
再者 當有良心嘅人大部分都可以真罷工 同時唔會被人清算嘅時候 今日屌大家嘅奴隸肯定會一齊偷懶

而話說罷工罷得最有聲勢嘅航空業界 七個空勤空服工會都有要求公司唔好秋後算賬的

支持
呢次算成功

但老老豆豆，空服人員當中，因航嘅我想講，有時罷工我地都好慘，唔係話罷就罷，咁岩罷左班longhaul就少左3-4分1人工

因航空姐特別係我呢啲junior份糧好少，好多時都靠Outport allowance維生。

大家要罷就要號召出一個大規模而有影響力嘅罷工，否則我地一次又一次sick leave, 好快頹（個人同戶口都係）。

係
有工會真係好緊要
但係我都幾肯定 成立工會 依樣野一定有好多阻力
宜家唯有盡力煲大琴日罷工既威力先

btw航空業界真係好撚勁
當然其他有份罷工既打工仔都好撚勁

完全明白
所以好多謝咁多位航空業界既打工仔
希望黎緊既罷工行動可以統籌得再完善D

Thanks

其實我都覺得尋日明明係罷工,但唔知點解俾7區集會搶晒
令到罷工好似無左件事

push

文宣加油油

爭在只係罷得個一日

話我分化都係咁講
班垃圾泛民重要時刻無人企出來面對鏡頭
至少我fb 見到係咁

感激

以自發嚟講，其實今次算比較大規模，但似乎一日內發生太多事令罷工失焦

所以宜家要煲大返佢

今次比較臨時 持續唔到太耐
下次統籌計畫好D
應該可以罷工再耐D

你啱，呢刻都係希望大家聚焦返喺罷工先

可以點樣煲大？
傳媒focus晒不合作同對抗果邊，
罷工都冇咩點影過

所以希望佢地搞返個記者會
講下琴日罷工個成果

係呀
其實我都唔知可以點煲大
我覺得我地可以開多幾個post講罷工依樣野
亦都希望民主派可以獨立開個記者會交代下罷工個效果

期待下次

機場見

me too

今次罷工應該冇得再煲大，唯有等下次機會。
其實作為一個和理非，我以為當日真係單純擺工、集氣。
但結果原來有人唔係咁諗
希望有份參與罷工既唔好放棄，可以keep住

航空界非常有影響力

對機場嘅影響，真係好似很大

巴打，罷工既打工仔聽住
你地罷工既力量可能短時間呈現唔到出黎
但係罷工依件事以自發，第一次既角度黎講
絕對係成功，而且影響極大！！！
我相信依一次罷工既成果會係日後慢慢表現出黎
所以咁多位打工仔千祈唔好氣累！！！
你地所付出既努力對依次運動絕對有好大既幫助
希望大家以後如果再有罷工可以再企出黎
再一次多謝咁多位打工仔

航空界好撚勁秋
當然其他打工仔都好撚勁

剩係國泰都有一半罷工
影響真係好撚大

市民好簡單，需要安心

唔好打飛機啦，得航空界有威力咋，其他就理撚得你

支持要煲大 咁下一次先會容易啲有唔同人支持

係囉，大家都仲記得飛機師係航班入邊叫香港人加油

其實真係有需要開始組織過下一場罷工

要等香港人慣罷工呢回事, 同埋慢慢加長時間

係
今次仲要組織得再有系統D

但其實仲有好多都好有影響力。

例如
公務員（自己人都反政府soundbite大）
公共交通工具司機（MTR/巴士，直接影響民生）
金融界（經濟係政府個春袋）
教師（社會大眾印象上較權威）

幫推

8月6日深水埗無差別拘捕

支持

唔好淡化各位罷工嘅付出

當然，號唔號召到另一回事，罷工對好多人黎講都好困難（經濟上/前途上）

但我好希望大家唔好旨意哂航空界，要各界一齊大罷工，先會實際上要脅到政府。

其實最大的教訓或者講應該應該係
我哋明白到罷工係需要時間醞釀
需要時間宣傳

6/12
7/22
呢兩日大家記唔記得都話罷
結果除左6/12算小成功（同今次比較）
7/22大家民情兇湧都罷唔成

謹記
大家心急我明
但好多事係需要時間
罷工如是
抗爭如是
革命如是

Push

無錯
咁多位打工仔都好緊要

無錯
煲大佢

無錯
一定要各行各業都罷工
先會有最大影響

真係，大家要諗左新出路
「緊急號外」紅底理論upgrade 左，要拆解一下

無錯
下一次罷工要有更長時間去籌備先可以再有更大既成果
不過其實今次以第一次全港罷工黎講 我覺得唔差架啦
所以要盡力煲返大佢

屌你班友係咪太撚毒睇得動漫多以為自己The Chosen One？

PUSH

發夢見到尋日HX有成隊Crew上晒機先話食物中毒
搞到立立亂乘客屌晒鬼
其實尋日機場罷工規模比想像中大同影響深遠

機場友真係好撚勁
當然其他打工仔都一樣咁撚勁

終於有數字，溫和派做到嘢

民間記者會?

推啊 有用post上去啊

仲有碼頭工人

都可以呀
最緊要make到noise

唔好掛住自high住

好多人可能都係第一次，心驚膽戰咁罷
我地應該公開多謝佢地，令佢地唔會有condom嘅感覺，同令下次罷工變得更有可能！

好似之前道歉咁贏支持

下一次罷工應該再搞一次200萬以上既大遊行
將焦點集中返

所以我覺得應該開返個記者會

都好

希望成事
講過無人理

同意
可以當曬馬, 話俾人知香港人係好多人會罷工

最重要係話俾全世界人知
有第一次200萬就有第二次
而且隔左咁多氣勢未減

be water

我覺得 係因為有多區既衝突同不合作運動既聲音蓋過左罷工既影響力

下次再搞大型罷工 罷買既話 希望唔好同集會+不合作運動 撞期

知道前線好多巴絲打都好努力咁付出 但我地見到今次既罷工係有成效既 只係被政府轉移左視線

香港人要贏